{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024157",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "금천면"
    },
    "text": "錦川面 (금천면)\\n\n慶尚北道 > 清道郡\\n\n慶尚北道清道郡に位置する中東面は、面の所在地である東谷里を中心に10個の法定里を管轄している。 面の北側は300m前後の丘陵地があり、南側には慶尚南道密陽市と境界を成す億山(962m)がそびえている。 面の中央を流れる密陽江の支流である東倉川は南西側に流れ、その周辺には狭い沖積平野が発達している。 中東面は1914年に衿川面に改称され、6つの法定里を管轄し、1949年に鍾道面の4つの里を編入し、現在まで10つの法定里を管轄することになった。 『輿地図書』には「中東面は館から60里に位置する。 」と記されており、「地方行政区域ですラム」には「衿川は中東面の中央から南西に流れる東谷川の水が澄んで美しいため、衿川という名前が付けられた。 」という記録がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "錦川面はどの地域に位置していますか？",
            "answer": "錦川面は慶尚北道清道郡に位置しています。"
        },
        {
            "question": "錦川面の中心地はどこですか？",
            "answer": "錦川面の中心地は東谷里です。"
        },
        {
            "question": "錦川面は何個の法定里を管轄していますか？",
            "answer": "錦川面は10個の法定里を管轄しています。"
        },
        {
            "question": "錦川面の北側には何がありますか？",
            "answer": "錦川面の北側には300m前後の丘陵地があります。"
        },
        {
            "question": "錦川面の南側には何がそびえていますか？",
            "answer": "錦川面の南側には億山(962m)がそびえています。"
        },
        {
            "question": "錦川面を流れる主な川は何ですか？",
            "answer": "錦川面を流れる主な川は東倉川です。"
        },
        {
            "question": "錦川面の周辺には何が発達していますか？",
            "answer": "錦川面の周辺には狭い沖積平野が発達しています。"
        },
        {
            "question": "錦川面は何年に衿川面に改称されましたか？",
            "answer": "錦川面は1914年に衿川面に改称されました。"
        },
        {
            "question": "錦川面は何年に鍾道面の4つの里を編入しましたか？",
            "answer": "錦川面は1949年に鍾道面の4つの里を編入しました。"
        },
        {
            "question": "錦川面の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "錦川面の名前の由来は、中央から南西に流れる東谷川の水が澄んで美しいため、衿川という名前が付けられたとされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 260,
        "QA": 314
    }
}